\documentclass[]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{\usepackage{microtype}}{}
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={Linus Eklund},
            pdftitle={Liemannen Kjell Gustafsson  på Bergianska},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{0}


\title{Liemannen Kjell Gustafsson\\ på Bergianska}
\author{Linus Eklund}
\date{7 aug 2013}

\begin{document}
\maketitle

Kalläsning av mig: maraton, ingenjör

• lövtäktskniv • stuttlie -- kortlie

Uträtning: kallsmide, arbeta ut bulan längs hela bladet.

• Infästning -- bladets förlängning orvets slut, ritsa i låret inför
jordläggning. Vill inte böja för nära bladet.

• Jordläggning -- lillfinger emellan.

• Häng blöt trösa för att skydda bladhärdning om värmer låret med låga.

\section{Slipning}\label{slipning}

Lamellskiva i vinkelslip, far fram oroligt överallt, undviker
blåanlöpning, härdning försvinner, aldrig vasst igen, doppa vatten.
Eller sliprondell, borrmaskin, ARTI.

Råegg bortdras med ren trästicka, skär i den, inte vispa.

\subsection{Slipsten}\label{slipsten}

Renovera slipsten med diamantskiva i vinkelkap på lastpallar, 20 min,
spårig. Spricker om frost.

Vattentriangel, svischande ljud, inget skrap, kan slipa ned rygg på
liebladet om eggvinkeln så kräver, 7 mm översida, 5-6 undersida.

\section{Hantering}\label{hantering}

Skyldra lie, bladet framåt, väl över ögonhöjd. Stillastående orv i mark,
blad uppåt, spets framåt.

Slåtterställning -- höger fot fram, glidsteg, svep i första kvadranten,
släpa udden på återgång för att känna efter sten och rot, hela bladet i
på framgång,

• Vispa -- Ek, bok, ask

\begin{verbatim}
Vacker flicka,//
Vispesticka//
Fuler pojk
\end{verbatim}

• Bryna Lägg ned, spetsen vilar på markluggande vispesticka. Knästående,
vått bryne, mot eggen. Först ena sidan, sedan andra, tills rasp blir
svisch. Drag av råegg mot sticka.

• Efterbete -- luckrar jorden, förintar sorkhögar och myrstackar.

• Slåtter Sved bort förnan på senvintern. Vattna rutor om tio meter. Slå
sedan sent i juli. Trimmersnöre piskar bort blomblad, röjskiva går.
Häsja efter tre dagar. Häsja lågläntast, näring flyter ut och förhindrar
utarmning. Elda sedan höet. Armningen sänker strålängden vilket ger ljus
åt korta ängsblommor, vilkas frön ligger dormanta överallt till
förhållanden rätt.

• Räfsa Svängd för att ihopsamla och lutad för att inte hugga sig fast
utan ligga dikt an från stående vinkel. Tänder av en, hagtorn och andra
trädslag efter regionala preferenser. Torka pluggarna innan islag. Skär
skåra i änden och säkra med kil från andra hållet.

\end{document}
